[終生學習] 防彈物料研究

海綿彈連鐵板都射得穿, 木板已唔足夠保護自己
要好好考慮下提升保護物料
當然如何帶出街係好大難題
但帶出街係第2步
第1步係首先你有能力製造

防普通9mm手鎗彈 (牛仔布, 磁磚, 地板膠) :

防7.62×39mm AK步鎗彈 (磁磚, 玻璃纖維, 樹脂膠水) :

快去文具鋪買Cutting pat !

我上個post關於盾既一d研究

所有防彈物料主要都會用composite armor 構造

而無論坦克裝甲同防彈vest 都會用到陶瓷
可見其重要性 !

其實警方已經係用真槍射擊市民

1. 胡椒彈氣槍-氣體推動 (Pepper Spray Projectile) = 17 Joules
2. 布袋彈-火藥推動 (12 Guage Shot Gun Bean Bag) = 150 Joules !
3. 橡膠子彈-火藥推動 (12 Guage Rubber Fin Rocket) = 176 Joules !!
4. 催淚彈-火藥推動 (37/38mm Chemical Munition CS Tear Gas) = 322 Joules !!!
5. 0.38 左輪手槍-火藥推動 (0.38 Revolver) = 350 Joules
6. 9 mm 半自動手槍-火藥推動 (9mm Semi-Auto Pistol) = 481 Joules

from 網友

推

提提大家
裁剪玻璃纖維果時一定要戴豬咀, 眼罩, 著長衫長褲戴膠手套

唔好垂直擋, 另外塊板望落有D薄

今日(7月29)1500-1830會有義工係旺角東天橋擺街站等無上連登的市民都可以寫底感受比我地,希望大家支持
【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

光復香港 時代革命

傾斜裝甲有d唔實用 複合裝甲會好d 盾同盾之間放少少野

感覺上呢類防暴子彈，係shield愈硬，shield就愈易爆/穿，因為個impact time太短，度force會係短時間傳遞哂去塊shield度，進而迫爆塊shield。

如果用比較軟既材質放喺呢塊鐵shield前面，如大浮板，幾層紙皮，咁個impace time 就會大為加長，同時佢彈頭唔係鋼/鉛，咁樣兩點下:
1. 本身粒彈不是金屬，又因為是鈍，穿透力極低
2. 加長左impact time, impact pressure 縮到最短

呢兩點下，咁應擋到，亦可照顧埋機動性

當然你用超硬，堅固材質，擋實蛋都得既材質，咁一定擋到象尻蛋，海棉蛋，但會無左機動性，好重，喺屋企出發亦唔方便。

1999，有錯大力插

木板 + yoga mat + 木板
咁樣ok？

另外唔建議用angle，流彈可能擊中其他人，包括民居、記者、隊友

好多年前D人係用頭髮嚟自製， 道理係好多既頭髮就=fibre。

磁磚都幾重下
如果一個半人高既大概要兩三塊大既

擋40mm彈一流

最緊要係夠平民化

同埋practical，你講果啲真防彈物料，係有用，但上場無人會帶到

自製太厚，最多用兩塊木板夾埋瑜伽氈，擋到一下就ok

救生衣 有冇用？

依隻cage armour 係用黎擋RPG果類破甲榴彈架

互相推post
「全港大罷工」動搖唔到經濟民生佔晒全香港都無用

用區夾住彈頭引爆唔到
但係對而家呢啲所謂海綿彈有一樣效用 因為半徑大
對比實心金屬版可以用較少重量做到更高厚度

主要係重量問題, 其實如果製成品唔重, 係可以一齊用既
就算唔咁整, 盾陣時亦可以傾斜咁放

理論上係, 只係無枝鎗係手, 無法測試
所以我唔敢再提倡上面果個 cutting mat方案

推 搵到方法就不得了

同意有咁既可能性

光復香港，時代革命

無計, 要防彈就要用到磁磚

兩塊鐵板或者得 ? 無辦法之中既辦法

始終覺得硬碰呢啲蛋係唔得

係要用軟性物料

香城online - 複合盾牌, 長槍陣, 路障 介紹

有巴打有差唔多既想法, 大家都可以過去討論下

要考慮埋攜帶同成本問題，同埋硬物料卸力冇軟物料咁好

就地取材都有既

push

諗諗下, 帆布加膠水都應該得, 五層 ? 十層 ?
我諗現時用防到 9mm 既標準去做應該足夠有凸

防彈物料有一部份原理就係用纖維去拖慢最後捕捉粒彈
無論用 Kevlar 同玻璃纖維都係一樣
大家不妨朝呢個方向去諗

認真討論 點整先 你第三條片果d 香港九成人都冇
第一條片果塊又太細
第二條片果個直頭冇測試

其實枕頭有冇做？
應該好多人屋企有舊枕頭或者想換新
又環保又唔洗錢

雖然唔識純粹提議，唔得唔好插咁應
3M 嘅防爆膠 ，即是黐玻璃防打風爆玻璃果種，聽聞唔一定黐在玻璃物料 膠嘅都黐到，你們可以上網睇下資料或者買少少黐試下先。

老人家最鍾意嘅竹蓆，夠薄，俾夠4層

彩彈
近距離 用波子

[解鎖遊戲新副本] 全城十八區幫老豆搵仔，百萬人探訪狗隻居所

一齊討伐怪獸 幫幫手推

85

雖然睇唔明但係覺得好有道理

兩吋厚木板 再加發泡膠/浮板， 然後最外面係紙皮

平民版復合盾
有緩衝有卡彈頭

而家最重要係 要搵嘢喺個盾前面卸力
鐵盾係硬，但係子彈衝擊力大 佢唔可以直接承受 咁就搵多少少嘢喺前面卸力

同埋佢唔係鋼彈頭 貫穿力應該好弱， 可以喺木盾或者鋼盾前面 加啲卸力嘅嘢
發泡膠之類，有彈性有輕嘅嘢

燮招、各區快閃
無不反對通知書下
以TG GROUP&連登突發聯絡後1小時之内集結玩突襲
d狗要狗衝、疲於奔命
由我地決定幾時開波、波地、玩法
點解每次都要比d狗準備好先開波
難度升Lv,易唔夠人.同埋點樣無指揮下快速決定時地玩突擊
吹雞開波前用大聲公叫無意加入路人退避
如接近民居用大聲公叫佢地用濕毛巾封好d窗
大聲宣告宣言
同時請求罷工,要避面前線身份曝光
罷工和理非去遊行集結COVER前線

一時玩突襲、一時行完之後守
正奇配合 要諗下無大台之下決定衝出嚟玩突襲先係be water
我
在係行完之後打無意思
相反先打再號召罷工遊行保前線,要守要退到時再決
同埋目標集中權力核心
每次宣言訢求
玩埋擒王計

甚或至和理非比我地入屋提供補給醫療

我地要車提高機動力分頭換衫融入人群
考慮一兩個用電單車引d狗set ROAD BOARD變相癱換交通變成真正大罷工
另外有别動隊進攻無重裝ROAD BOARD救自己人
打遊擊機動戰,我方集中兵力攻對方薄弱、散布消息分散對方兵力

要拖冧犬隊必需用機動力突擊軟肋
正奇配合四處出没,疲於奔命
張戰線拉長令d狗分薄防守
閑日各區集下會(和理非做莊、勇武露個面走、等d狗有心理壓力)
星期6日可以玩車輪戰、朝早去西環開波大家中途離場休息
另一班黃昏玩金鐘,對家嚟真又中途離場休息
玩多幾次見對方軍容散渙,吹大雞大反擊

木其實就係天然複合材料, 不過重。
有巴打建議加浮板吸收衝力既建議都唔錯

唔好意思阻阻大家
［文宣唔該］罷工冇人理？屌港豬之餘，唔該望下工聯會騎劫左幾多個工會

第二條片測試

我覺得應該係 :
硬>林>硬>林>硬

唔洗諗咁多, 元朗果日見到用遮已經完美擋哂海綿彈

我睇真係擋子彈嗰啲
纖維 然後係硬

我哋冇高強度嘅擋板亦都冇纖維

纖維嘅主要作用係卸力

即係話一開始要卸力先， 之後再用硬嘅鋼板或者木板接住粒減左速嘅子彈

如果你要整咁多層行動上係冇可能， 太重

但淨係喺塊盾前面加 發泡膠海綿地氈呢啲輕嘅嘢 高彈力( 應該會同 纖維嘅作用一樣)

同埋一開始就用硬嘅話 好快爛
就好似air波鞋咁要有個氣墊

起碼10磅

用鷹栗分係現場溝成 non newton fluid 再入樽擺係盾牌上面有冇得諗？

借post!!!

推！

DLLM終於註冊到！

大家可以考慮用「毆不列」
5份鷹粟粉 + 2-3份水。注入保鮮袋或氣球。

毆不列係一種非牛頓流體，平時係液體狀，遇到衝擊或撞擊時會即時變硬吸收衝擊力。youtube 有介紹，有實驗可以擋實彈（當然果個份量要多好多）但應付棍同海綿彈應該可以。

Youtube search : Oobleck

成本平，買料容易，非攻擊性武器。

會太重?
有咩可以將佢變成一層薄的夜體?

要慢慢睇囉

其實香港仲有冇電話簿呢樣野 ?
我諗都幾瀉力

香港如果買到carbon fibre 就更好

上面有段片用咩知咩膠水油 纖維布，
果兩樣物料係咩黎

支持高質知識post

姐係呢個，睇左好多段youtube片最勁應該係呢個，又好似幾輕，有無人知係咩物料。

深度學習

前幾頁D巴打講得幾岩
我都認同
呢d整完都未必帶到出去, 除非有完整健全後勤
我地先要學習個原理
再用生活上可以接觸到既野嘗試去取代

當然你想知我都答到你:

都係 fiberglass
其實來來去去都係果幾樣

其實我冇貨架啦，有冇真係讀梗材料科學既巴打浦頭 ?
我頭先 google 到篇論文，除左前言同圖畫, 之後果D全部睇唔明

無盾係手既話，用遮都可以擋到海綿彈，係元朗果日見到係咁

其實傷害力唔係單用joule去計，仲有好多factors

推推推！

真 ? 鐵都穿喎

唔可以同粒彈鬥硬，因為佢係鈍頭，所以用有彈性既物料就防到

[member][去大信買5mm不碎膠做面底加6分木板底加轆可以做埋板車/member]

傾斜對水炮會唔會有少少幫助

#我係香港人
#我會參與罷工罷市罷課

8月2日 公務員罷工集會
8月5日 一齊罷工 7區集會

睇黎大家轉左 mind set 唔玩陣地戰, 連盾都唔使, 因為根本冇機會俾佢射

用非牛頓流體做夾心層

會唔會好重 ?
用水上話動時裝電話用果D密實袋裝 ? 佳能密實袋 ?

著Kevlar料嘅背心

游擊，轉場，不要硬碰

岩

唔係咁易買/整既

所以唔明點解前線咁少人拎遮
啲催淚彈亂咁射

【突發】防割衣特登比個八折香港人

讀得書小，加上殘體字眼

如果用4.5mm 厚嘅不碎板，即喺基本上可以防到膠彈啦？

樓主幫下眼，制作中

就算檔到子彈都好，個下衝力user都會食哂，會好似比大件重物撞左一野咁跌低

戰略post要推!

佢未禁快D買

呢D度真心需要呢D認真討論, 我出親都冇咩人理

呢D野其實我都唔熟架，但我研究梗眼罩時
眼罩既polycarbonate (不碎板) 最厚都係 3mm左右, 已經防到 12 gauge shotgun

最後用膠紙/保鮮紙（包貨果種）包到有啲厚度會唔會有幫助

polycarbonate

唔好意思，借一借位~

求求大家，盡快去換美元現鈔！

Lm

保鮮紙有彈性可延伸，會有D用
不過都係用黎包手腳啦

拿前幾頁果D係 for 金屬實彈
後幾頁果D係 for less lethal 彈
自己開追故 mode

我睇見幅圖寫住 3mm板 158 J
布袋彈岩岩就係 150 J

正經post冇人推！？
Set deadline再升級係大多手足嘅共識 大家一齊去公投同討下啦 要過5,000正評 民間記者會應該要反映到抗爭者主流意見同策略
冇網絡大軍同P牌不能好評 要靠大家！！

【公投】民間記者會設限825通牒林奠答應訴求（係答應唔係回應！！！）

光復香港，時代革命

所以用4.5mm 就穩陣

目前係短盾，嘗試緊摺疊型 變長盾

其實好輕身，一定輕過路牌先

姨媽傢俬會唔會收埋啲貨

問題係佢依家主要打頭！有幾多個係身體其他部位中槍而死？暫時無

所以你地不如花多啲時間研究下點保護個頭好過啦！

8.13 高階護目鏡更新 (有平有貴) & 四眼仔新方法 (重開)

其實連登大把軍工研究人員開 post，只係推唔到上面

研究研究

買 cordura 布 兩層中間加野，落ab 水晶 膠

鋁塑板！mm越厚越好

邊度買到Kevlar?

全民鋁塑板

有興趣再講

amazon

detail, please

[wargame軍校] (轉貼) 第一次前線經驗分享 心態 裝備 戰術 保命

聽日唔理勇唔勇 訴求最重要！只要我地訴求明顯，勇士衝左都有backup
818口號！標語！訴求要比全世界聽到！
五大訴求！真普選！
唔好叫人唔好衝，試下令到我地衝左都唔會輸
818明天見

（818討論）經過多日外國輿論戰 聽日係endgame大舞台

818 和理非 着黑衫 帶gear 保護自己 砂布封右眼
完左遊行入機場

入嚟拎大量長輩圖

————————— 七大訴求 —————————一、徹底撤回修例二、收回暴動定義三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪四、徹底追究警隊濫權情況五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選六、要求永不落實「社會信用評分系統」七、要求移除全港「多功能智慧燈柱」

睇流言終結者5，

真子彈都擋到？

陶磁係件件避彈衣都會用

pish

台灣

狗直情係恐怖分子

估唔到始終都要防彈衣....

樹脂多層紙皮盾有冇得諗?
每層中間用樹脂痴實再包實

tui

推啦！

防實彈 = 帆布+樹脂+瓷磚

前後都有鐵板就更好, 但會太重

Kevlar 玻璃纖維 取代帆布 / 牛仔布 會更輕更有效
但呢D要專登上 Amazon 買, 亦比較多工序

碳纖維
碳纖維的特性，如高硬度，高強度，重量輕，高耐化學性，耐高溫和低的熱膨脹，使其在航空航天，土木工程，軍事，賽車與其他競技體育運動製品很受歡迎。

簡稱pc膠片，呢種係絕對有成本效益而家輕易買到的物料，防暴盾牌都係用佢，據聞戰機機倉外殼都係 ，市面上做廣告招牌鋪頭都有賣。
但千萬不要買錯亞加力，係好易斷裂

防唔到實彈

不過如果好厚或者防到 9mm

我都睇過片係防到9mm，因穿透力唔係好強

非牛頓流體（鷹粟粉加水）
呢一樣野應該大家都知
但係有冇人知呢樣野可唔可以防彈
攻擊佢既野愈大力就愈硬
當然仲要諗點著上身

認真買件防彈背心, 將會致命既可能性拉到去頭 (自己搵辦法)
佢瞄頭, 無得講. 但係你都無計.

佢實彈瞄頭射就全面開戰，唔再光明正大咁做抗爭

唔信我都信下美國佬
人地都話磁磚極有用

Dgx bother

ks粟粉水都防彈

唔防, 去 utuber 搵，有人已經做左實驗

p

Push

Piush

簡單解釋係磁磚具有硬度, 帆布具有韌度
樹脂係黏合劑, 同時亦都係長鏈分子, 同樣具有韌度
將硬度韌度結合, 就可提高防彈能力

防彈衣用Kevlar 加鈦金屬片 (或者特殊陶瓷片)
都係同一原理

我留意到一直有人提起non-Newtonian fluid
麻煩大家留意番"方向"(物理上)呢個問題, 子彈係打橫射落你度,
而non-Newtonian fluid示範片你見到係由上而下打落去, 兩件事黎
千奇唔好諗用non-Newtonian fluid做夾層防彈, 真係會死人

現代防彈主要有兩個方向(概念上)
1. 軟性物料吸收衝擊力,減慢子彈前進速度, 多數配硬外殼防止碎片 (防彈頭盔, 避彈衣)
2. 透過即棄物料消耗子彈能量, 令原本應該打係人身上度力變左拎去打爛某啲野, 例如陶瓷片, 瓷磗 (坦克外部裝甲, 車輛前後bumper同理)

記著, 係要諗方法令到粒子彈嘅能量儘量唔好直達人體, 防止碎片打入身體
唔係一味諗著整舊好硬嘅野出黎死頂

如果無時間DIY嘅話
一疊500張嘅A4紙都防到手槍子彈，香港警察用嘅.38同9mm子彈都打唔穿500張A4紙，
而且重量都唔算好重

7分03秒開始

唔止謝sir，連er er er sir都……

陶瓷太重

Exact7ly

係有人研究non-Newtonian fluid 防彈
但唔撚係栗粉溝水咁兒嬉囉....

冇撚用的

求下你地幫推

美國人又幫你測試！
Kevlar body armor plate
.38 9mm 45ACP 全部係full metal jacket
兼用長鎗管射出
都全部唔穿！